賴清德：大陸發展沒有台灣人幫忙 可以嗎？

行政院長賴清德下午赴立法院備詢，藍營立委關注兩岸議題。對於大陸提出的31項惠台措施，賴清德表示，「我是希望中國要能夠了解，今年能夠要發展到這個地步，沒有台灣人幫忙，他可以嗎？在國際上封鎖台灣，處處打壓台灣時，也要考量台灣曾經幫助過中國。」

大陸國台辦在2月28日提出「關於促進兩岸經濟文化交流合作的若干措施」，總共31項，吸引台灣人才到大陸發展。

國民黨立委曾銘宗在總質詢時，詢問賴清德對31項惠台措施的評價，賴清德回應表示：「中國提出這樣政策，其實我們可以理解。台灣社會這幾十年來幫助了中國多少？」

理撚得你，錢已袋

怪就怪商人無道德

要不是台灣

講真，台商港商幫唔少，跟住咩下場不要說了

過橋抽板係中国人習性,咁都唔知難怪台灣可以獨立

支共用完即棄是常識吧